%@Auteur: François Meria\par
Dans un magasin de vêtements, un article $P$ est vendu avec
$30~\%$ de remise. Le prix de départ est de 80~\si{\EuRo}.
\begin{myenumerate}
    \item En écrivant un tableau de proportionnalité, déterminer
    la remise faite sur l'article $P$.
    \item Calculer alors le nouveau prix de vente de l'article
    $P$.
\end{myenumerate}